Ответы на вопросы для 2 главы вариант 4

Что такое преобразование (приведение) типов и зачем оно необходимо?
Какие примитивные типы не приводятся ни к какому другому типу.
Ответ: 
Преобразование (приведение) типов — это процесс перевода значения из одного типа данных (например, int)
в другой (например, double). Оно необходимо для выполнения операций над разными типами, обеспечения совместимости данных
и предотвращения ошибок компиляции. Бывает явным (указанным программистом) и неявным (автоматическим).
Логический тип (boolean в Java) не приводится ни к какому другому типу, так как он не является числом

Тест 2:

Вопрос 2.1.
Какое значение примет переменная value в результате выполнения фрагмента кода? (выбрать один)
boolean flag = true;
int value;
if (flag) {
ТИПЫ ДАННЫХИ ОПЕРАТОРЫ
63
value = flag ? 1 : 2;
} else {
value = flag ? 3 : 4;
}
System.out.print(value);
a) 1
b) 2
c) 3
d) 4
Ответ: a

Вопрос 2.2.
Какое значение будет выведено в консоль в результате выполнения цикла?
(выберите один)
for (int i = 0, j = 0; i < 3 && j <= 0; i++, j--) {
if (i != j) {
continue;
}
System.out.print (i + " " + j);
}
a) 0 0
b) 1 -1
c) 2 -2
d) Ничего не будет выведено
Ответ: a

Вопрос 2.3.
Какое из следующих объявлений массива корректно? (выбрать один)
a) String array [] = new String {"j" "s" "e"};
b) String array [] = { "j " " v" "m"};
c) String array = {"j", "d", "k"};
d) String array [] = {"j", "r", "e"};
Ответ: d

Вопрос 2.4.
Что будет результатом компиляции и запуска следующего кода? (выбрать
один)
public class Quest {
public static void main(String args[]) {
char[] array = {'a', 'b', 'c'};
for (char element : array) {
element += element;
}
System.out.println(Arrays.toString(array));
}
}
JAVA FROM EPAM
64
a) [a, b, c]
b) [b, c, d]
c) [aa, bb, cc]
d) [bb, cc, dd]
e) compilation fails
Ответ: e

Вопрос 2.5.
Даны объявления строк:
String s1 = new String("Java12");
String s2 = new String("12");
String s3 = new String();
Какая из следующих операций корректна? (выбрать один)
a) s1 + s2
b) s1 – s2
c) s2 || s3
d) s2 | s3
e) s1 ++ s3
Ответ: a

Вопрос 2.6.
Какие из ключевых слов могут быть использованы при объявлении метода
класса? (выбрать два)
a) final
b) volatile
c) abstract
d) enum
e) default
Ответ: a и c

Вопрос 2.7.
Какие из следующих имен переменных корректны? (выбрать три)
a) int j1;
b) int _j2;
c) int j_3;
d) int #j4;
e) int @j5;
Ответ: a b c

Вопрос 2.8.
Какое из предложенных значений представляет значение по умолчанию для
типа boolean? (выбрать один)
a) true
b) false
c) Boolean.TRUE
d) Boolean.FALSE
Ответ: b
